校門連儂日 反擊惡勢力

校門連儂日 反擊惡勢力

【嘉諾撒聖方濟各書院】林鄭母校嘉諾撒聖方濟各書院，有同學化身「連儂人」響應活動。易仰民攝

【無畏無懼】

【本報訊】立法會議員何君堯7.21元朗恐襲當晚與白衣人握手，上周六他拉隊舉行「清潔」連儂牆活動，聲言要「匡正校內校外學習環境」，以黑手騷擾社區和校園。香港眾志昨舉行「9.23校門連儂日」活動反擊，各區中學生響應，將校門、校門外欄杆裝飾成連儂牆，以及在校門手持標語等，以「拆一貼百」為口號，宣傳五大訴求。

記者：王春怡 梁銘恩

在特首林鄭月娥母校嘉諾撒聖方濟各書院，有學生化身「連儂人」響應行動，穿上雨衣讓同學在貼上便利貼，在校門外表達訴求。學生Kathy（化名）指，由於校內有限制，未能在校內設連儂牆，惟於校外設「流動連儂牆」，校方也不能阻止，她認為這方式有助未能參與罷課的同學表達意見。

相關新聞：《紐時》關注喬裝警濫暴

【喇沙書院】喇沙學生昨響應「9.23校門連儂日」，將訴求寫在紙上並貼在校門外。梁志永攝

【真光中學】香港真光中學學生在校門的欄杆綁上白絲帶，悼念為反送中的輕生者。易仰民攝

老翁粗言辱罵嘉諾撒聖瑪利書院女學生。互聯網

「鄭柏林盧偉聰喇沙之恥」

警務處處長盧偉聰的母校九龍塘喇沙書院，有學生把「光復香港、時代革命、五大訴求、缺一不可」四張便利貼，貼在喇沙書院校名上，也有學生寫上「盧偉聰Shame On You」、「鄭柏林盧偉聰喇沙之恥」等標語，表達恥與同門師兄的警務處處長盧偉聰及疑在7.14沙田一役中扭傷示威者手的總督察鄭柏林為伍。

該校反修例關注組成員伍同學表示，學生早前發起罷課、小息時奏樂《願榮光歸香港》時，曾被老師阻止，但他認為學生無懼校方禁制，「呢啲嘢係我哋應該去做嘅，正如我哋校歌講，Boys of courage, boys of daring（豪情少年敢為敢作），作為喇沙學生更有決心同勇氣為正義發聲」。

鄭若驊師妹遭老翁唾罵

位於大坑的真光中學，數十名女學生放學後在校門欄杆綁上白絲帶，悼念為反送中運動輕生人士，並為傷者打氣，又在外牆貼上文宣和標語，譴責警方暴力，過程未見校方阻撓。就讀中六的朱同學指，今次校門外發起連儂牆行動，除響應學界呼籲，也是為抗議校方審查校內民主牆。

律政司司長鄭若驊母校嘉諾撒聖瑪利書院亦有學生在校門外設連儂牆。有該校學生向《蘋果》表示，一名老翁撕走牆上紙張並辱罵女同學，更涉搶去其手機並擲到地上，並阻止女生拾回，更用身體趨向女生，用粗言穢語唾罵。

一男途人見狀指摘老翁「蝦細路就唔啱啦」，老翁作勢報警。男途人質問「關你咩事」，老翁回應「係唔關我事，（學生）𠵱家搞社會呀！」途人紛紛加入指罵老翁，亦有人勸他離開。老翁離開時說：「我再見到你哋貼，我一定搞你哋！」

相關新聞：斥示威者圖搶槍警：後果自負

上一則
上一則
促警出示委任證反被屈阻差 車長索償

下一則
下一則
抵制美心飯堂 中大生齋坐唔食

《紐時》關注喬裝警濫暴
斥示威者圖搶槍警：後果自負
狂踢義工 警稱踢黃色物體
中椒陳伯警署外靜坐等手足
韋華高反港獨 斥示威者喪屍
否認法不公 致「私了」事件
警頭盔加黑紫荊 涉辱區徽
19歲IVE生涉暴動官主動下令禁足屯門
傘運5周年 民陣號召9.28返金鐘
廚師涉襲警 辯方：士沙衝前搶帽動粗
fb貼「黑警死全家」見習律師終獲認許
促警出示委任證反被屈阻差 車長索償
抵制美心飯堂 中大生齋坐唔食
教局發功 逼學校十．一升旗
稱釋公眾憂慮 教局審查通識書
噴椒射強光 警連環襲記者
死撐女卧底是便裝刑偵人員
689叫篤灰 網民：有人貪咗5,000萬
鷹派副國安顧問助美制衡港警暴
再有美議員表態撐《人權法》
朱耀明子：動員影響美助港人
英回流登陸離地選區 女碩士抗建制
《環時》賞付國豪10萬
火魔法師之煉成「只守不攻避免傷人」
港鐵翻新警會所納稅人3億埋單
消防會所簡陋 警如特權階級
港鐵憂程序不公 禮頓總經理押後作供
十中學響應 樂富商場唱抗爭歌
筆架山現解散警隊直幡
十‧一臨近 董建華瞓身護旗
何君堯要求立緊急法、蒙面法
林鄭赴慶中共晚宴 警重兵護駕
港生台大學貼連儂牆 陸生叉頸
高級警官：我們被推至極限「無警員越界是謊話」